［神燈之爭］環球時報vs燒山 邊個燈力更強？

支那環球時報

預測香港區選：

預測台灣大選：

伊朗客機：

燒山（source: 網典）

2019年3月14日《理論蕭析》 預測何志平會被美國判監近十至二十年。 何志平最終只被判監三年。
於「69大遊行前的感言」〈蕭若元：理論蕭析〉2019-06-09親自提及 《理論蕭析》 指雨傘革命後5年內不會出現大型抗爭。 2019年6月9日的反對修訂《逃犯條例》遊行人數高達103萬，為香港2003年七一遊行以來最高。[20]其後6月16日的反送中遊行人數高達2,000,001，為六四事件香港遊行以來最高。
2019年6月14日《蕭氏新聞台》 認為政府將會撤回《逃犯條例》修訂。 行政長官林鄭月娥於翌日宣佈暫緩修訂逃犯條例，但強調並非「撤回」。[21]
2019年6月27日《理論蕭析》 指出林鄭月娥已經向中央政府辭職。 林鄭月娥在消失十日後首次露面與政協人大會面時，即表明中央對自己仍十分支持，所以她一定不會辭職。
2019年7月1日《理論蕭析》 預測不會有人敢佔領立法會、示威者衝入立法會政府一定會宣佈戒嚴、警方會逐個將佔領者拘捕、香港抗爭運動只要無包含暴力元素，林鄭月娥會很快下台。 香港首度佔領立法會的行動於當晚發生，政府並無宣佈戒嚴；進入立法會綜合大樓的示威者成功散去，並無被逐個拘捕。
2019年7月3日《理論蕭析》 講拎支氣槍都係犯法。 翌日學生動源前成員涉藏氣槍上訴得直，下令撤銷定罪。
2019年7月19日《理論蕭析》 預測7月21日起警察不會使用布袋彈及橡膠子彈鎮壓示威，會以水炮槍射顏料標識示威者。 7月21日警察依然使用橡膠子彈，沒有使用水炮或顏色標示武器。
2019年9月下旬 指國慶前和國慶日不會有暴力鎮壓。 警方採用的武力前所未有，更有示威者被實彈打中胸部，一度危殆。
2019年10月3日《海外蕭析》 預測英國「硬脫歐」的話，英鎊兌港元匯價一定會跌至1英鎊兌8港元。（預測當時匯價為1英鎊兌近10港元） 同年10月17日英國首相宣佈與歐盟達成協議，英鎊兌港元一度升上10.1284，乃近月高位。
2019年10月3日《理論蕭析》 預言《禁蒙面法》不會容易通過，要經過立法會審議，及會受泛民議員激烈抵抗，並警告政府推行時要考慮清楚。 翌日，行政長官林鄭月娥會同行政會議引用《緊急情況規例條例》迅速通過《禁蒙面法》。
2019年10月14日《周末閒話》 預測警方很可能控告鎅頸人士意圖謀殺。 翌日，警方控告該人士意圖傷人。
2019年10月24日《蕭氏新聞台》 英國警方在Essex一貨櫃內發現39具亞裔人士屍體，詳細身份不名，但英國警方推測他們來自中國。蕭生依此發影片悼念，及評論中國社會的情況。 此事本無可燈之處，但經蕭生評論，英國警方於10月26日確認他們來自越南而非中國。蕭生燈力可謂曠古爍今，連死者國藉也能改變。
2019年11月20日《蕭氏新聞台》 預測美國總統特朗普會在中美貿易談判有結果後，才會簽署《香港人權與民主法案》 結果特朗普在未有達成協議後，一星期後便簽署法案。
2019年11月23日《蕭氏新聞台》 泛民將奪取至少15、16個區議會大部份控制權、總投票人數會達到300萬、民主派席位過半。 預測成功(破燈)
民主派取得17個區議會控制權及席位過半；投票人數則只差六萬人便達到300萬人。

燒山講中英文大勝喎

睇黎以後睇環球時報參考價值大d